1800 中交建被美國制裁

美國商務部今天以協助北京軍事化南海島嶼為由，對包含中國交通建設公司子公司等24家中國國企祭出制裁。美國國務院也宣布，相關人士及其直系親屬將禁止入境美國。

美國商務部今天發布新聞稿指出，旗下工業與安全局在出口管制實體清單（Entity List）中增加24家中國國有企業，這些企業協助中國軍隊在南海建造、軍事化人造島嶼，引起國際譴責。其中包括中國交通建設公司旗下的中交疏浚、中交天津航道局、中交上海航道局、中交廣州航道局，及中交第二航務工程局等。

商務部表示，自2013年以來，中國政府不顧美方及他國反對，快速建造人造島嶼，並透過軍事化南海爭議島嶼削弱美國在該區域盟友的主權。

商務部指出，中共在南海造島面積已達3,000英畝（約1214公頃），共橫跨7座地物，其中設有防空與反艦飛彈設施。依據荷蘭海牙常設仲裁法院（PCA）2016年裁決認定，北京在部分地物上的填海造陸行徑，也侵犯到菲律賓主權。

美國商務部長羅斯（Wilbur Ross）強調：「美國、中國鄰國及國際社會都已駁斥中共在南海的主權聲索，並譴責其建造人造島嶼的行徑。今天遭點名企業，在中國建造人造島嶼的挑釁行為中扮演重要角色，（美方）必須向其究責。」

目前出訪中東的美國國務卿蓬佩奧（Mike Pompeo）隨即也發新聞稿宣布，國務院將開始對負責或涉及中國在南海大規模填海造島、建造或軍事化爭議島嶼，或是脅迫東南亞聲索國等行徑的中國籍人士，祭出簽證限制措施。

蓬佩奧表示，這些人士將禁止入境美國，他們直系親屬也可能受到同樣簽證限制。他強調，美方支持南海自由開放，且尊重所有國家主權並盼以符合國際法方式，維繫南海和平與海洋自由。

有別於美國政府過去在南海問題上採取模糊立場，蓬佩奧7月13日曾發表聲明，正式反對中國南海「完全非法」的主張，並強調世界不會允許中國將南海當成自家海上帝國。這是美方首次正式就南海爭議反對北京特定主張。